\section{Orange}

Orange, anciennement France Télécom, est une entreprise française de télécommunications. Elle emploie 151650 personnes (dont 91900 en France) et sert près de 248.3 millions de clients dans le monde (chiffres de 2014). 

\vspace*{3mm}
Orange était à l’origine une entreprise de télécommunication d’origine britannique, qui fut rachetée par France Télécom en 2000. Le choix de prendre le branding Orange à la place de France Télécom date du 1\ier{} juillet 2013. 

\section{Cellule de test}

Orange France est divisée en plusieurs Directions, soit géographiques (Direction Orange sur de grandes régions), soit des Directions métiers au niveau national . 

\vspace*{3mm}
Une de ces Directions, la DSI DIGITAL FACTORY,  du système d’information d’Orange, est basée à Sophia Antipolis / Mougins (06). Elle emploie 500 personnes, réparties entre salariés et prestataires de services, sur le site du Marco Polo

\vspace*{3mm}
Pour mon stage, j’ai donc intégré le département SERVICE FACTORY chargé des développement, conception et réalisation des services digitaux pour le client Orange (le Moteur de Recherche Voila / Orange, le 118712, la Messagerie Orange, les Outils communiquants, les Home Page, les services de Profiling utilisateurs, les Outils de divertissements et d’actualités du Portail Orange et des services interactifs etc.). Par ailleurs la Cellule de Tests intervient régulièrement aux Journées Françaises de Test Logiciel depuis 2011. Par l’intermédiaire de Emmanuel Leon, dont l’objectif est de réaliser des retours d’expérience et bonnes pratiques utilisées. La dernière en date est la présentation « Techniques de tests sur mobiles et automatisation avec TMAP Mobile »\cite{ref3}.

\vspace*{3mm}
Plus particulièrement la cellule de tests permet à tous les informaticiens (développeur, testeur, expert fonctionnel métier, architecte génie logiciel...) d’avoir accès à des tests plus facilement et rapidement pour leurs applications (avec des outils d’automatisation de test par exemple) avec une équipe de support de 2 personnes. L'équipe que j'ai intégrée s'appelle donc ``TLM TestLab et Methods'' = Méthodologie des tests, stratégie et automatisation de tests logiciels.
